[求助宗教撚］我應該算係咩派系？

平時人地問我信咩我會話天主教，記得既時候會祈禱，當係向天主傾訴下心事咁，但係星期日都唔會去聖堂彌撒，先幾年都會大時大節陪屋企人去，但依家已經唔會，因為我覺得信唔信唔係靠儀式去表現出黎。

其實我唔知自己仲係咪信，唔係信啲神蹟，亦都唔認同教會好多理念（例如反對同性戀同婚前性行為），我覺得依家既我會話自己係天主教係因為屋企人信，由細到大都係天主教學校。但如果話自己唔係天主教、唔信既話，我又會有種罪惡感。

我係信？祟拜？仰慕？不同宗教入面嗰種導人向善既思想，覺得好多宗教其實都係可靠（？）既，值得信嗰種好既思想。

至於有冇神明，我係覺得信咩就有咩，信則有、不信則無嗰種，個人係認為天主或者各教神明係一種精神；創世既來源最初最初我講唔出 ，但一定唔係聖經七日創世嗰種，prefer進化論。

平時冇睇開宗教類既野，對宗教理解唔多，有研究開既巴絲解答下我，我覺得好迷茫

屌你 認真post黎

收皮啦邪教

唔信咪唔信囉，有咩罪惡感，你字裡行間透露你其實唔想信。

勉強無幸福
飛甩佢啦

理神

你根本就無信仰，
不過大多數人都係咁

我信聖經入面既好多道理，但係對於聖經內容既真實性有懷疑，咁多年係咪曾經俾人加鹽加醋變到好似寓言故事咁

神學有一派叫（新）自由主義神學，
都係將聖經視為隱喻，或者你係類似。

咁樣似習俗多過似信仰，
即係好似d人會裝香拜神咁

on9
唔信咪唔信囉
講咁多做乜

講到尾咪又係中國人，無神論得黎又多神論

我去睇下資料先，唔該哂

你指邊方面？

我就唔係好認同呢啲乜都包容
好似之前有位教宗（好似係若望保祿二世？）中槍，佢事後都話原諒個槍手，但唔係由得佢，都係獄中探佢

屌嗰啲係共狗搞出黎既姐
唔信同半信半疑係兩樣野黎

有道理又點? 道理個個都識講啦 ，不如我講幾個道理再創個神出黎，你黎做我信徒啦

少人信既就叫邪教 多人信既咪宗教。
根本就一班痴線佬作神出黎，你唔信就一班人黎打尻你。 呢個就係幾千年前發生緊既野，為左生存 被認同，再加番啲包裝，寫番啲道理懶係向善咁，唯有咁做先可以持續發展自己勢力，有更多既智障成為信徒，組織高層先有源源不絕既利益 權力。有權有勢 歷史都可以改寫，更何況果本書仔?

自己番大陸問下啲細路知唔知咩叫64 知都係扭曲曬既事。 日本新生代一樣 ，堅持自己國家當年無南京大屠殺過。係呢個咁“開放”時代 普遍大家都識用腦 。只係幾十年既事 洗腦就可以咁成功，咁幾千年?加上過往咁封建。。。。自己諗。